\section{Algemene beschrijving}

\subsection{Product perspectief}
Het systeem dat we ontwikkelen kan volledig op zichzelf bestaan. De tags kunnen onderling gegevens uitwisselen zonder tussenkomst van de gebruiker. Maar als we gegevens willen ophalen uit het netwerk van tags en nodes (vergelijkbaar met het \textit{internet of things}), dan moeten we dit doen via de API die gebruik maakt van een node die is aangesloten op de computer waar de API op draait.

\subsubsection{Gebruikersinterface}
Er is commandline interface ter beschikking die gebruik maakt van de API. Met deze interface kunnen we de node besturen via de API. Hier is een lijst van beschikbare commando's:
\begin{descriptionize}
	\item[discover] Stuur een \english{discover request} bericht (zie \ref{protocol:discover:request}).
	\item[tuples tid] Stuur een \english{tuples request} bericht (zie \ref{protocol:tuples:request}) naar de tag of node met tag identificatie \variable{tid}.
	\item[inventory tid] Stuur een \english{inventory request} bericht (zie \ref{protocol:inventory:request}) naar de tag of node met tag identificatie \variable{tid}.
	\item[search tuple\_name tuple\_value] Stuur een \english{search request} (zie \ref{protocol:search:request}) bericht om tags te zoeken die een tupel \tuple{tuple\_name}{tuple\_value} bevatten.
	\item[read tid tuple\_name] Stuur een \english{read request} (zie \ref{protocol:read:request}) bericht naar de tag of node met tag identificatie \variable{tid} om een tupel met tupelnaam \variable{tuple\_name} te lezen.
	\item[write tid tuple\_name tuple\_value] Stuur een \english{write request} (zie \ref{protocol:write:request}) bericht naar de tag of node met tag identificatie \variable{tid} om en tupel \tuple{tuple\_name}{tuple\_value} schrijven.
	\item[delete tid tuple\_name] Stuur een \english{delete request} (zie \ref{protocol:delete:request}) bericht naar de tag of node met tag identificatie \variable{tid} om een tupel met tupelnaam \variable{tuple\_name} te verwijderen.
	\item[exit] Verlaat de commandline interface.
\end{descriptionize}

Alle soorten berichten zijn gebonden aan een specifieke callback. Op dit ogenblik printen alle callbacks gewoon de tag identificatie, de bericht ideniticatie, de soort van bericht en een samenvatting van de gegevens, op de commandline interface. Sommige callbacks hebben extra functionaliteit. Zo heeft de callback van het \english{write request} bericht de functionaliteit om een tupel op te slaan in een hashtabel.

Hier is een voorbeeld van het gebruik van de commandline interface:
\begin{lstlisting}
discover
[200, 1, 13] discover answer
[200, 1, 13] hopping
[250, 1, 12] discover request
[250, 2, 13] discover answer
write 200 item koffietas
read 200 item
[200, 2, 8] read answer item koffietas
write 200 owner kevin
read 200 owner
[200, 3, 8] read answer owner kevin
tuples 200
[200, 4, 5] tuples answer
 * item
 * owner
\end{lstlisting}

Over de commandline interface wordt in dit document niet meer uitleg gegeven omdat deze gewoon dient om het gebruik van de API te illustreren. Het is dan ook aan de klant om de commandline interface te \english{tweaken} naar zijn voorkeur.

\subsubsection{Hardware interfaces}
In dit project gebruiken we de volgende hardware.
\paragraph{Tag}
\begin{itemize}
	\item PIC16F684 microprocessor;
	\item nRF24L01 2.4GHz zender-ontvanger;
\end{itemize}
De firmware voor de tag wordt gecompileerd met de HI-TECH C Compiler.

\paragraph{Node}
\begin{itemize}
	\item AT91SAM7S128 32 bit ARM processor;
	\item nRF24L01 2.4GHz zender-ontvanger;
	\item USB device interface;
\end{itemize}
De firmware voor de node wordt gecompileerd met de GNU ARM toolchain.

\subsubsection{Software interfaces}
De firmware van de tag en node is gebaseerd op de firmware van OpenBeacon. Dit is zeer handig aangezien de documentatie van de tags en de nodes beperkt is. De broncode kan teruggevonden worden in de Git repository van OpenBeacon. Deze bevindt zich hier: \url{http://www.openbeacon.org/openbeacon.git}.

\subsubsection{Communicatie interfaces}
De tags en de nodes die we gebruiken hebben een nRF24L01 chip. Dit is een 2,4GHz zender-ontvanger waarmee we berichten kunnen versturen en berichten van andere tags en nodes kunnen ontvangen.

In dit project een nieuw protocol ontwikkeld waarmee de tags en nodes met elkaar kunnen kunnen communiceren. Dit protocol is volledig gedocumenteerd (zie \ref{protocol}).

\subsubsection{Geheugenrestricties}
Omdat de tags heel klein zijn hebben ze een beperkt geheugen. Zo heeft de tag die wij gebruiken maar
\begin{itemize}
	\item 2048 \textit{words} programma geheugen;
	\item 128 byte SRAM voor \textit{general purpose registers} en \textit{special function registers};
	\item en 256 bytes EEPROM voor opslag van data.
\end{itemize}

\subsection{Product functies}
In dit project maken we gebruik van actieve RFID tags en USB nodes. De bedoeling van het project is dat we met de nodes gegevens uit de tags kunnen lezen en ook gegevens naar de tags kunnen schrijven. Ook is het mogelijk om een inventaris te maken van alle tags die in onze reikwijdte liggen.

Het hoofddoel van het project is dat de tags berichten kunnen doorsturen naar andere tags in hun bereik. Zo kunnen berichten dus een grotere afstand afleggen. De tags in het \textit{internet of things} kunnen dus onafhankelijk gegevens uitwisselen met elkaar.

De nodes worden bestuurd door een computer, en meer specifiek door middel van een cross-platform API in een programmeertaal naar keuze. De API kan zelf berichten samenstellen en het door de node laten broadcasten. Wanneer de node berichten ontvangt verwerkt de API deze berichten.

\subsection{Gebruikerskarakteristieken}
De gebruikers van het systeem zijn experten op vlak van programmeren. Ze maken gebruik van verschillende programmeertalen en willen hiervoor dus een API.

\subsection{Restricties}

\subsubsection{Programmeertaal}
Omdat de tags en de nodes gelimiteerde hardware hebben en omdat de code \textit{low-level} is kunnen we alleen maar gebruik maken van C als programmeertaal. Zo maken we optimaal gebruik van de hardware.

\subsubsection{Functies}
Door de gelimiteerde hardware is een heel eenvouding routing algoritme ge\"{i}mplementeerd. Zie \ref{design:routing} en \ref{discussion:routing} voor meer details.

\subsection{Veiligheid}
De klant heeft geen extra beveiliging gevraagd. Mocht dit toch nodig zijn kan de klant zelf nog de berichten versleutelen met bijvoorbeeld het XTEA algoritme.

